---
title: 比特币的缺点
---

1. 比特币的匿名性加大了金融监管的难度。此外，比特币的匿名信还成为犯罪资金的主要载体，在许多非法网站上甚至成为唯一的支付手段。
2. 比特币的挖矿机制造成巨大的资源消耗与浪费。随着时间的退役和竞争的加剧，整个比特币产业链演变成极端资本密集型行业。
3. 比特币的交易确认时间限制了比特币的使用范围。交易等待时间的存在使得比特币仍然难以满足现实支付场景中对于支付确认的需求，这局限了比特币的应用。
